救撚命

今年我18歲，我兩年前阿嫲過左身，我老豆信耶穌，佢係大仔，佢唔掂嗰啲嘢 ，由我尼頂上做法事，前前後後搞左兩日，但係我兩晚都比鬼責，仲發埋D好古怪既夢，內容係有把好似有把好古怪既聲，喺度描述緊一個冬菇頭既死者，手腳好似爛既，之後就開始頭暈， 之後個人變到好緊張 又有疑病症 懷疑自己係咪得咗啲咩病 喉嚨有嘢就認為係瘋狗症嚇到我半死 因為幾年前畀狗抓過， 直到有有一日我突然之間隻手麻痺左，之後個嘴歪左一邊講唔到嘢，維持左好短時間，嗰陣我好驚， 諗住去睇急症， 但屋企人唔畀我去， 最後落咗樓下睇醫生都屌我一鑊甘， 之後個醫生懷疑我貧血 轉介去急症， 然之後過一排我就好似慢慢諗唔到嘢咁，之後拖咗個幾兩個禮拜先去左， 但係去到都唔知做乜鳩淨係畀止暈藥， 再過多一排先去咗抽血 又照咗兩次腦， 一切正常， 又懷疑自己係咪思覺失調， 最後去咗睇精神科話我抑鬱症同焦慮症， 問咗個醫生兩次我係咪思覺失調 佢都話唔係， 食咗年幾 抗抑鬱藥， 嗰陣時都穩定， 但係停咗兩個星期左右 好似又尼 諗唔到嘢今次仲要冇曬啲情緒咁， 唔知呢啲係咪停藥嘅症狀， 定係我畀嗰啲嘢搞， 我食返三個星期左右， 好似都唔係幾改善到， 又好難瞓 ， 食嘢好似食唔落又有啲作嘔 有冇人知 呢啲係唔算唔算係 畀鬼撚， 定係純粹係停咗藥嘅症狀我真係抑鬱同焦慮， 成日懷疑自己係咪思覺失調遲啲會傻撚咗入醫院。

巴定絲 ?

巴

夢境過 真
過分擔憂
肌肉酸痛（你直頭好似中風咁）

焦慮中咗三三個症狀

咁樣問得，即係你冇細心睇佢打嘅嘢

我依家直情擔心會唔會思覺失調傻撚咗入醫院

擔心到點樣？更加食唔安坐唔落？

同埋點解屋企人連睇醫生都會屌

佢認為我冇問題 冇事嘅， 我都驚自己係咪中風同癲癇症， 但係照過兩次到mri同ct都照過應該冇問題， 因為癲癇症好似照到， 中風 應該都可以見到壞死嘅組織

睇嚟分句同分段對你嚟講已經好困難
已經影響到語言表達
信就搵法科，唔信就睇精神科
冇得再等

擔心到係咁上google查 啲症狀

我都覺得係 慢慢開始影響緊， 但係食緊藥。。。 覺得個腦 諗得好慢， 分句同分段 有影響係因為我 錄音 出啲字

醫生話我焦慮症同抑鬱症， 我停咗藥就咁 依家食番三個禮拜

28號先覆診

希望巴打身邊有關心你嘅人（屋企人？），一齊嘗試去解決…

你又無做過咩事，應該唔會無端端搞你嘅，吉人自有天相…似係情緒病，信醫生好過信連登仔啦…

我冇幻覺幻聽但係嚴重懷疑自己有思覺失調

咁你同你屋企人係兩個極端
醫生診斷左你唔係中風同 癲癎就應該唔係

點解你會覺得自己思覺失調？

我都係用語音輸入

一般焦慮/抑鬱藥要一個月先見效

停藥之後嘅症狀唔知包唔包括 冇乜情緒個腦又諗唔到嘢咁樣， 我覺得應該有關係諗唔到嘢

係關思覺失調事

思覺失調主要症狀係妄想童幻覺，見你上面嘅reply話冇幻覺，就應該唔係喇
而你諗唔到嘅應該係 抑鬱/焦慮引起嘅專注減退

冇情緒嘅情況係點？

冇開心嘅感覺, 負面情緒都好似冇乜咁, 上google search過勁似 思覺失調 嘅陰性症狀, 但係好似停抑鬱藥都可以導致呢個問題

都睇得出你好擔憂自己有思覺失調

又唔知點樣成日作嘔

其實焦慮症會令到你有好多身體反應
肌肉酸痛，胃痛，肚痛，頭痛之旅

你睇下我打字都打錯

除咗Google+之外，仲試過咩方法去幫自己？

都feel到你而家好緊張

我都唔知點算

睇越多越恐怖其實

我依家嘅情況會唔會焦慮到over咗我都會出現

個語音自己出多咗啲字

咁你會唔會試吓唔好再Google圖
因為你都覺察到， 越睇只會令你越辛苦

好奇怪諗唔到嘢 但係一諗到就會 作嘔

一諗到 思覺失調就作嘔

我用語音輸入都係咁
係，你依家係過分擔憂，不過唔緊要 ，首先嘗試接納呢個情緒

依家好撚矛盾 一方面諗唔到嘢 另一方面 擔心自己思覺失調， 然後好想諗嘢清晰番

好驚就咁傻咗

自己同自己打交係好辛苦㗎

呢一刻知道自己好擔憂，容許自己嘅擔憂，同時嘗試返返嚟當下

雖然我做唔到啲乜，但係我都希望你身心健康

好明顯啲藥可以醫返我，但係一停就 pk, 下星期見佢

點解會停藥？

因為有好轉 所以商量話食到嗰日就停

有冇試過加埋心理治療？

我覺得都係要，咁都唔係辦法，無理由一有壓力個腦會 hang 機

你Google下你嗰區嘅「精神健康綜合社區中心」，睇吓可唔可以盡快提供輔導

但係係講所有嘢之前，記住一定要問接線生你屋企係唔係佢嗰個中心嘅服務範圍，唔係嘅話你講完一大輪先知原來唔係就好沮喪

確認咗係服務範圍之後，就話搵當值社工

我怕我搵佢地無用，而加好似無哂專注力。好似無原因

焦慮/抑鬱嘅病徵就係咁

加上停藥都可能係原因

焦慮患者可以返嚟當下就會好啲

代入唔到生活

你附近有冇啲咩野可以俾你數下？或者有冇邊度可以比你大的小小踏下地？

但係唔好踏得太大力令自己受傷

數？

階磚銀仔，數得嘅嘢乜都得

有用咩？。。。。

而加準備剪頭髮

唔得就試吓踏地啦

自己剪？

出去剪

路上小心

Wtf

Quote 錯咗，原本想quote#，63

希望好得番

一有情緒就想嘔

剪好未？

剪左la, 同朋友去左海邊

其實有思覺失調既人，佢地好似會對自己既妄想幻聽信到十足，係咪唔會去醫，覺得自己係無病？

其實我唔係專業人士

不過以我理解都可以咁講，因為係佢哋嘅世界裏邊，真係有咁嘅遭遇 ，身邊人直接同佢講冇呢啲事，你有病之類，佢反而會話返人你先有病

我相反無幻聽都覺得自己有病😂

你有呢個覺察都係一個好開始

唔知適唔適合你，喜歡嘅可以試吓跟住佢做

我諗我要相信係停藥症狀 可能醫生都唔係幾知我係 因為無面對面 一開始失眠 醫生開埋鎮靜劑 雖然幫到瞓但係個副作用係代價 會令到個腦仲 lag

慢慢嚟，唔使迫自己去相信/唔相信啲乜嘢
繼續keep住食藥到複診嗰日，睇吓醫生點講同佢商量吓點改善而家嘅情況

屌，最恐怖係我覺得好左D，但係仲 lag左

有咩好咗？瞓到覺？

瞓到覺，feel到專注力有少少番番黎，但係變相諗野慢左

唔知算唔算好現象

有我陪你，開始心算唔到

心算？🤔

開始有番幫人同理心

舊年我深信計數都仲係好勁，而家成日計錯

最緊要照顧好自己嘅身心需要先

無論咩事都好 唔好傷到我IQ就ok

希望係咁啦

但係好似每朝起身都差左

iq?

好似咩都唔關自己事，之後個腦完全用唔到，好奇怪，好似咩都入唔到腦，可能真係思覺失調，要等28號

但係思覺失調IQ應該正常，係思考既方面錯左...

呢樣唔清楚

我大獲，18歲就傻撚左

呢樣野真係好困擾你

定係由佢，唔好理

試吓

行為同感受好似唔係幾屬於自己咁

抑鬱朝早起身係會差啲，晏晝慢慢會好返啲

可能堅係抑鬱

好多人會唔會係因為呢個感覺自殺

又冇乜聽過因為呢個原因而自殺

抑鬱症係咪會有呢啲症狀

係，好似會控制唔到自己個身體咁

有機會係呢個情況

佢話要改善呢個情況要改變自己思考方式...

我寧願係比鬼搞，因為整走就無事

係，世上有鬼易接受過自己有病，有啲人掌握左人呢個心理佢搵食

認知行為治療就係做呢樣野

我覺得自己就尼傻，或者消失同死撚埋

你可能覺得我邏輯上面無問題，仲可以同你溝通，但係我覺得我將會仆街，我而加仲有好多功課做，我含十條撚都無用

雖然我做唔到啲乜，但係我都好願意聽你嘅感受

都聽到你壓力真係好大

唔該晒，屋企人覺得我好撚正常

身邊人咁樣就係會令你好忟嘅

頭開始有啲痛

一開始醫生叫食番一粒半，我怕太多，食番一粒，過左三個星期，我今日食番一粒半

個腦完全用唔到

睇吓會唔會好啲

一粒半食多一星期先，我覺得自己就尼玩完

咁你係唔係好忟自己？

焦慮症就係會令人成日都好驚

一年前開始病都係諗唔到野，嗰陣會炆自己點解諗唔到，而加會係咁逼自己集中精神去諗野都唔掂，但係又無炆

個腦有無機會因為焦慮熄機

未聽過

GG, 思覺失調is coming,

，你真係好驚自己會舒服失調

好似無得醫

你咁擔心真係考慮吓打去精神健康綜合社區中心問客

食埋藥先 28號問咗醫生先

一諗住淨係比嗰D野搞啫無事 ge,好似好D但係好迷信

醫生點講？

話我無可能思覺失調...佢話我太心急，叫我等多一個星期。

咁可以放心啲

覺得自己而加傻傻地，無動機，佢話D藥食咗喊係無感覺，仲有一開始會令我諗少左野先，之後會有番動機，希望之後無事

醫生咁樣講應該OK

冇人話過比你聽d藥會越食越傻咩？聽講你傻左就可以繼續比錢係藥廠既idea，但普偏醫生其實以為自己幫緊人。
所以學界專家有兩種認知，一種支持用藥一種反對，唔理點，藥點都係有d害，尤其係精神藥，少少問題就唔應該食，除非真係要生要死and影響埋生理先係last resort， 冇乜野唔好自己嚇自己。

應該之後無事掛？我上年食緊既時候好似真係改善到腦空白既情況，一停就又變返比之前仲嚴重....

一停左，首先腦閪之後失眠，胃口即刻差左.....

呢d少問題啦，失眠好普偏，你胃口差係因為你失眠，失眠咪唔訓囉，冇影響。

屌咁就食返....

食番一個月...

我壓力大都會有幻聽，有幻聽咪當聽唔到囉，過多幾日就自然冇事

唉，有D後悔食左

應該有D藥唔傷腦，信住個醫生先

陰謀論有乜根據？